
\medskip

%Un collégien français et son correspondant anglais ont de nombreux
%centres d'intérêt communs comme le basket qu'ils pratiquent tous les deux.
%
%Le tableau ci-dessous donne quelques informations sur leurs ballons.
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|X|}\hline
%\multicolumn{1}{|c}{Ballon du collégien français}& \multicolumn{1}{|c|}{Ballon du correspondant anglais}\\ \hline
%\multicolumn{1}{|c}{$A \approx \num{1950}$ cm}& \multicolumn{1}{|c|}{$D \approx 9,5$ inch}\\ \hline
%&$D$ désigne le diamètre du ballon.\\
%$A$ désigne l'aire de la surface du ballon et $r$ son rayon. On a $A = 4 \times \pi \times r^2$.& L'inch est une unité de longueur anglo-saxonne.
%On a 1 inch $= 2,54$ cm.\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%Pour qu'un ballon soit utilisé dans un match officiel, son diamètre doit être compris
%entre $23,8$ cm et $24,8$ cm.

\medskip

\begin{enumerate}
\item %Le ballon du collégien français respecte-t-il cette norme ?

$\bullet~~$Collégien français : on a $\num{1950} = 4\pi \times r^2$, soit $r^2  = \dfrac{1950}{4\pi}\approx 155,76$, d'où $r \approx 12,45$ et $D \approx 24,9$~(cm).

Le ballon du collégien français ne respecte pas cette norme.
\item %Le ballon du collégien anglais respecte-t-il cette norme ?
$\bullet~~$Collégien anglais : on a $D \approx 9,5 \times 2,54 \approx 24,13$~(cm).

Le ballon du collégien anglais respecte la norme.
\end{enumerate}

\bigskip

